\documentclass[a4paper,12pt,fleqn]{book}
%\usepackage[papersize={15cm,10cm}]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage{movie15}
%\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{polar}
\usepgflibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{patterns}

%\usepackage{wrapfig}
%\usepackage{pstricks}
\usepackage{caption}
%\usepackage{pst-text,pstricks-add}



\newtheorem{theorem}{Утверждение}
\newtheorem{note}{Замечание}
\newtheorem{example}{Пример}
\newtheorem{exercise}{Упражнение}

\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}
\DeclareMathOperator{\const}{const}
\DeclareMathOperator{\grad}{grad}
\renewcommand{\Re}{\operatorname{Re}}
\renewcommand{\Im}{\operatorname{Im}}


\includeonly{
tex-Preface,
tex-GeometrySpaces,
tex-Manipulators,
tex-SignalProcessing,
tex-ImageProcessing,
tex-ControlTheory,
tex-SLAM,
tex-ArtificialIntellect,
tex-Bibliography
}


\title{Математические основы робототехники}
\author{О.М. Киселев}
\date{\null}


\makeindex
\begin{document}



\maketitle

Книга о приложениях математики в робототехнике. В тексте последовательно
вводятся математические понятия, необходимые для формулировки
математических моделей робототехнических систем с точки зрения
геометрии, динамики, теории автоматического управления. Обсуждаются
вопросы обработки изображений и использования искусственных нейронных
сетей в роботизированных системах.  

Для старших школьников, студентов младших курсов и преподавателей
робототехники, информатики, прикладной математики. 


\tableofcontents
\include{tex-Preface}
\include{tex-GeometrySpaces}
\include{tex-Manipulators}
\include{tex-SignalProcessing}
\include{tex-ImageProcessing}
\include{tex-ControlTheory}
\include{tex-SLAM}
\include{tex-ArtificialIntellect}
%\include{tex-Bibliography}
%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{/home/oleg/NEWSP}
%\end{document}

\begin{thebibliography}{10}

\bibitem{Airy1840}
G.~Airy.
\newblock On the regulator of the clock-work for effecting uniform movement of
  equatoreals.
\newblock {\em Memories of the Royal astronomical society}, XI:249, 1840.

\bibitem{ClavelPhD1991}
R.~Clavel.
\newblock {\em Conception d'un robot parallele rapide a 4 degres de liberte}.
\newblock PhD thesis, Ecole politechnique federale de Lausanne, 1991.

\bibitem{Indiveri2009}
G.~Indiveri.
\newblock Swedish wheeled omnidirectional mobile robots: Kinematics analysis
  and control.
\newblock {\em IEEE Transactions on Robotics}, 25(1):164--171, Feb 2009.

\bibitem{Kriesel2005}
D.~Kreisel.
\newblock {\em A Brief Introduction to Neural Networks}.
\newblock http://www.dkriesel.com/en/science/neural\_networks.

\bibitem{Maxwell1868}
J.C. Maxwell.
\newblock On governors.
\newblock {\em The proceeding of the Royal society}, 100:105--120, 1868.

\bibitem{Rabiner1989}
L.R. Rabiner.
\newblock A tutorial on hidden Markov models and selected applications in
  speech recognition.
\newblock {\em Proceedings of the IEEE}, 77(2):257--286, 1989.

\bibitem{Rojas1996}
R.~Rojas.
\newblock {\em Neural networks. A systematic introduction}.
\newblock Springer, 1996.

\bibitem{Wischnegradskii1876}
Wischnegradskii.
\newblock Sur la theorie generale des regulateurs.
\newblock {\em Comptes rendus hebdomadiares des seances de l'Academie des
  sciences}, 83:318--321, 1876.

\bibitem{BorisovKilinMamaev2011}
И.С.~Мамаев А.В.~Борисов, А.А.~Килин.
\newblock Тележка с омниколесами на плоскости и
  сфере.
\newblock {\em Нелинейная динамика}, 7(4):785--801, 2011.

\bibitem{Artobolevskii}
И.И. Артоболевский.
\newblock {\em Теория машин и механизмов}.
\newblock Физ.мат. лит., 1988.

\bibitem{VentcelTeoriyaVeroyatnostei}
Е.~С. Вентцель.
\newblock {\em Теория вероятностей}.
\newblock Наука, 1969.

\bibitem{GmurmanTeioriyaVeroyatnostei}
В.Е. Гмурман.
\newblock {\em Теория вероятностей и
  математическая статистика}.
\newblock Высшая школа, 2003.

\bibitem{GnedenkoKursTeoriiVeroyatnostei}
Б.В. Гнеденко.
\newblock {\em Курс теории вероятностей}.
\newblock Наука, 1988.

\bibitem{Kalitkin}
Н.Н. Калиткин.
\newblock {\em Численные методы}.
\newblock Наука, 1978.


\bibitem{Feller1963}
В.Феллер.
\newblock {\em Введение в теорию вероятностей и её приложения}. 
\newblock Том 1, Мир, 1963.


\bibitem{GonsalezWoods}
Р. Гонсалес and р. Вудс.
\newblock {\em Цифровая обработка изображений}.
\newblock Техносфера, 2005.

\bibitem{IvanovYuschenko2015}
В.А. Иванов and А.С. Ющенко.
\newblock {\em Теория дискретных систем
  автоматического управления}.
\newblock МГТУ им. Баумана, 2015.

\bibitem{CampionBastinAndrea-Novel2011Rus}
Г. Кампион, Ж. Бастен, and Б. д’Андреа-Новель.
\newblock Структурные свойства и классификация
  кинематических и динамических моделей
  колесных мобильных роботов.
\newblock {\em Нелинейная динамика}, 7(4):733--769, 2011.

\bibitem{MaxwellWischnegradskiiStodola1949}
Д.К. Максвелл, И.А. Вышнеградский, and А.
  Стодола.
\newblock {\em Теория автоматического
  регулирования}.
\newblock Классики науки. Академия наук СССР,
  1949.

\bibitem{Martynenko2005}
Ю.~Г. Мартыненко.
\newblock Управление движением мобильных
  колёсных роботов.
\newblock {\em Фундаментальная и прикладная
  математика}, 11(8):29—80, 2005.

\bibitem{Pervozvanskii1986}
А.А. Первозванский.
\newblock {\em Курс теории автоматического
  управления}.
\newblock Наука, 1986.

\bibitem{FisenkoFisenko}
В.Т. Фисенко and Т.Ю. Фисенко.
\newblock {\em Компьютерная обработка и
  распознавание изображений}.
\newblock Университет ИТМО, 2008.

\bibitem{FuGonzalezLeeRobotics}
К. Фу, Р. Гонсалес, and К.Ли.
\newblock {\em Робототехника}.
\newblock Мир, 1989.

\bibitem{YurevichOsnovyRobototechniki}
Е.И. Юревич.
\newblock {\em Основы робототехники}.
\newblock BHV, 2018.

\bibitem{Krasovskii1987}
А.А.~Красовский (ред.).
\newblock {\em Справочник по теории
  автоматического управления}.
\newblock Наука, 1987.

\bibitem{Solodovnikov1973}
В.В.~Солодовников (ред).
\newblock {\em Устройства и элементы систем
  автоматического регулирования и
  управления, книга 1}.
\newblock Машиностроение, 1973.

\bibitem{Solodovnikov1975}
В.В.~Солодовников (ред).
\newblock {\em Устройства и элементы систем
  автоматического регулирования и
  управления, книга 2}.
\newblock Машиностроение, 1975.

\bibitem{Pontryagin}
Л.С. Понтрягин.
\newblock {\em Обыкновенные дифференциальные уравнения}.
\newblock Наука, 1974.


\bibitem{DubrovinNovikovFomenko}
Б.А.~Дубровин, С.П.~Новиков, А.Т.~Фоменко.
\newblock {\em  Современная геометрия. Методы и приложения}.
\newblock Наука, 1986. 

\bibitem{ForsythPonce}
Д.~Форсайт, Ж.~Понс.
\newblock {\em  Компьютерное зрение. Современный подход.}
\newblock Вильямс, 2004. 

\bibitem{Gardner1988}
М.~Гарднер. 
\newblock {\em Крестики-нолики.}
\newblock  Мир, 1988. 

\bibitem{Mitchie1961}
D.~Mitchie.
\newblock {\em Trial and Error}
\newblock {Science Survey, 1961, Harmondsworth: Penguin, Part 2, pp. 129-145.}

\bibitem{Gardner1972}
М.~Гарднер.
\newblock {\em Математические досуги.}
\newblock {Мир, 1972}

\bibitem{CadenaCarloneCarrilloLatifScaramuzzaNeiraReidLeonard}
C. Cadena, L. Carlone, H. Carrillo, Y. Latif, D. Scaramuzza, J. Neira, I.  Reid, J. Leonard.
\newblock{\em Past, Present, and Future of Simultaneous Localization And Mapping: Towards the Robust-Perception Age.}
\newblock{https://arxiv.org/pdf/1606.05830.pdf}

\end{thebibliography}
\printindex
\end{document}
